[雷洛]公務員涉貪被捕 警隊佔三分一

公務員涉貪被捕及定罪人數有上升趨勢，廉政公署表示，去年有30名公務員因涉貪被廉署拘捕，較前年上升50%，三分之一被捕者為警務人員；去年因涉貪被定罪的公務員有11人，較前年激增83%，以懲教署人員佔最多，有2人。

廉署書面回覆立法會財委會2018至19年度財政開支預算，指去年接獲771宗涉政府部門貪污案，較前年的847宗下跌9%，當中527宗屬可追查個案。在政府部門貪污投訴中，警隊佔最多，有209宗，較前年的241宗下跌13%；其次是房屋署及食物環境衞生署，分別有74宗及72宗。

雖然涉政府部門貪污投訴下跌，但公務員涉貪被捕及定罪人數不跌反升，去年有30名公務員因涉貪被廉署拘捕，較前年20人上升50%，其中10人為警務人員，佔整體被捕人數三分之一，較前年的7人上升43%；其次是房屋署及消防處，分別有6人及3人涉貪被捕。

去年涉貪被檢控的公務員有12人，較前年的10人上升20%，其中警隊及香港郵政分別有3人。至於去年涉貪被定罪的公務員有11人，較前年的6人激增83%，懲教署人員佔最多，有2人，其餘康文署、建築署、警隊、香港郵政、入境處、稅務局、海事處、水務署，以及行政長官辦公室等各有1人。

此外，為響應內地發展「一帶一路」，廉署未來一年會加強與「一帶一路」沿線國家分享反貪經驗，包括與東帝汶、孟加拉及斯里蘭卡的反貪機構展開緊密聯繫，今年會為相關反貪機構的反貪人員提供度身訂造培訓，並積極接觸東盟國家的反貪機構，考慮優先向他們提供培訓支援。廉署會新增3個廉政主任及助理廉政主任級職位，落實上述工作，估計相關開支約為307萬元，包括該3個職位年薪總值247萬元，以及相關人員到訪不同國家的反貪機構和舉辦課程的60萬元開支。

另外，廉政專員白韞六2018/19年度薪酬及津貼開支預算為354萬元，換言之，月薪為29.5萬元。

記者 謝明明

一賄一賂 警隊好風光